---
date: '2018-05-07'
title: 'Undefined'
tags: [javascript]
---

Undefined 类型只有一个值-undefined，即声明变量但未赋值，这个变量的值就是 undefined。

```javascript
var a;
console.log(a == undefined); //true
console.log(typeof a); //"undefined"
```

> 对未初始化的变量和未声明的变量执行 typeof 都会返回 undefined
